---
title:  git 放弃本地修改
date: 2021-11-20 01:18:58
tags:
- git
- git 放弃本地修改
---

# git 放弃本地修改

如果在修改时发现修改错误，而要放弃本地修改时，

一，

**未使用 git add 缓存代码时。**

可以使用 **git checkout -- filepathname** (比如： git checkout -- readme.md ，不要忘记中间的 **“--”** ，不写就成了检出分支了！！)。**放弃所有**的文件修改可以使用 **git checkout .** 命令。

此命令用来放弃掉所有还没有加入到缓存区（就是 git add 命令）的修改：内容修改与整个文件删除。但是此命令不会删除掉刚新建的文件。因为刚新建的文件还没已有加入到 git 的管理系统中。所以对于git是未知的。自己手动删除就好了。

 

二，

**已经使用了 git add 缓存了代码**。

可以使用 git reset HEAD filepathname （比如： **git reset HEAD readme.md**）来放弃指定文件的缓存，放弃所以的缓存可以使用 **git reset HEAD .** 命令。

此命令用来清除 git 对于文件修改的**缓存**。相当于撤销 git add 命令所在的工作。*在使用本命令后，本地的修改并不会消失*，而是回到了如（一）所示的状态。继续用（一）中的操作，就可以放弃本地的修改。

 

三，

已经用 git commit 提交了代码。

可以使用 **git reset --hard** HEAD^ 来回退到上一次commit的状态。此命令可以用来回退到任意版本：git reset --hard commitid 

你可以使用 git log 命令来查看git的提交历史。

回到了如（二）所示的状态。继续用（二、一）中的操作，就可放弃本地的修改
